\documentclass{beamer}
\usepackage{polski}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\author{Marcin TORGiren Fabrykowski}
\title{Wprowadzenie do VIMa}
\institute{AGH - University of Science and Technology}
\usetheme{Frankfurt}
\begin{document}
\begin{frame}
	\titlepage
\end{frame}
\begin{frame}
	\frametitle{O czym będziemy mówić...}
	\tableofcontents
\end{frame}

\section{Co to jest VIM?}
\begin{frame}
	\frametitle{Co to jest?}
	\begin{itemize}[<+->]
		\item Czym jest VIM?
		\begin{block}{Vim}
			Edytor tekstu
		\end{block}
		\item A co z Officem?
		\begin{block}{... Office}
			Procesor tekstu
		\end{block}
	\end{itemize}
\end{frame}

\section{Podstawy VIM}
\subsection{Wejście i wyjście z VIMa}
\begin{frame}
	\frametitle{Wejście i wyjście z VIMa}
	\begin{itemize}
		\item<1-> Jak włączyć VIMa?
		\begin{block}{Włączenie VIMa}<2->
		vim
		\end{block}
		\item<3-> Jak wyłączyć VIMa?
		\onslide<4->{ ...ale bez generowania losowego ciągu znaków?}
		\begin{block}{Wyłączenie VIMa}<5->
		:q
		\end{block}
	\end{itemize}

\end{frame}
\subsection{Tryby w VIMie}
\begin{frame}
	\frametitle{Tryby w VIMie}
	\begin{itemize}[<+->]
		\item A co jeśli byśmy chcieli wpisać \textit{:q} do pliku?
		\item Dwa tryby pracy:
			\begin{enumerate}
			\item normalny
			\item wstawiania
			\end{enumerate}
		\item Polecenia działają w trybie normalnym
		\begin{block}{Przejscie do tryby normalnego}
			ESC
		\end{block}
		\item Tryb wprowadzania służy do wprowadzania :)
	\end{itemize}
\end{frame}
\subsection{Podstawowe polecenia}
\begin{frame}
	\frametitle{Podstawy podstaw}
	\begin{description}[<+->]
		\item[ESC] Wyjście z trybu wprowadzania/anulowanie polecenia
		\item[:q / :quit] Wyjście z VIMa
		\item[:w / :write] Zapisanie zmian
		\item[:w plik / :write plik] Zapisanie zmian do \textit{plik}
		\item[:q! / :quit!] Wyjście z VIMa bez zapisywania zmian
		\item[:wq] Zapisanie i wyście
		\item[:o plik / :open plik] Otworzenie pliku \textit{plik}
		\item \begin{block}{Zapobieganie utracie dancyh}
			W przypadku dokonania zmian w pliku, \textit{:q} nie pozwoli nam opuścić VIMa. Należy zapisać zmiany - \textit{:w}, bądź wymusić wyjście bez zapisywanie - \textit{:q!}	
			\end{block}
	\end{description}
\end{frame}
\begin{frame}
	\frametitle{Poruszanie się}
	\begin{description}[<+->]
		\item[h,j,k,l] Poruszanie kursorem
		\item[u] Undo, cofnięcie zmian
		\item[ctrl+r] Redo, cofnięcie cofnięcia :P	
		\item[i,a,A,o,O] Przejście do trybu wstawiania
		\item[/test] Wyszukiwanie w teksie frazy \textit{test}. Szukanie w przód
		\item[?test] Wyszukiwanie w tekscie frazy \textit{test}. Szukanie wstecz
		\item[n] Przejście do kolejnego wystąpienia szukanej frazy
		\item[w] Przejście na początek kolejnego słowa
		\item[e] Przejście na koniec kolejnego słowa
		\item[b] Przejście na początek poprzedniego słowa
%		\item[\^] Przejście na początek linii
		\item[\$] Przejście na koniec linii
	\end{description}
\end{frame}
\begin{frame}
	\frametitle{Wstawianie}
	\begin{description}[<+->]
	\item[i] Wstawianie przed kursorem
	\item[a] Wstawianie po kursorze
	\item[o] Wstawianie nowej linii poniżej aktualnej
	\item[O] Wstawianie nowej linii powyżej aktualnej
	\item[I] Wstawianie na początku linii
	\item[A] Wstawianie na końcu linii
	\end{description}
\end{frame}
\begin{frame}
	\frametitle{Usuwanie}
	\begin{description}[<+->]
		\item[x] Usunięcie znaku z pod kursora
	\end{description}
\end{frame}
\begin{frame}
	Dziękuję za uwagę
\end{frame}
\end{document}
